這些年的變化 （警世文章分享）

"寫網誌寫了九年，這個社會，也不一樣。

九年前，還是2005年。那個時候，香港剛剛從沙士、金融風暴恢復過來。那時的香港，整體上經濟還是不好，樓市也是在低位。那時的大陸，還未被港人放在眼內，連談都沒有什麼興趣。只是，自由行，正在開始。

又幾年過去了，2007年，是港股大牛市期。各方經濟暢旺。2008一個金融海嘯駛進來，世界方驚覺當時的中國，已經掘起。四方八面，都邀請中國出水救助。

又再過多幾年，到了2010年左右，香港的樓市開始火箭式的攀升。市民開始負擔不了。我認為，自此，香港就走進了一條四胡同路。

發展到今天，社會的撕裂，真的很恐怖。

現在的社會，就像病了。所謂的主流，所謂的支持民主，究竟是好是壞？也看著香港的那班左派土共，就要幹點髒事，連請包裝一下都費事。兩幫人，您抽我我抽您，講就天下無敵，就是解決不了問題。兩邊都把問題推至另一個胡同。

然而，寫作這麼多年來，最感到不快，是在這些政治環境裏，有種「政治窒息」的感覺。您就是要表白，您是白，還是黑。您不可以是中間。

我有時候，很想問，左右兩邊，其實都不是那般白，都是一班賊，我為何要擇邊而站？這個，就是我，切切實實，看到的事實。

很不幸，現今社會的氣氛，就是這樣激進。坦白說，我夠膽說，就是因為政治立場不一致，我間接和直接的，失去一些友誼。而所謂不一致的立場，只是純粹我不參與，或不表出旗幟鮮明的立場。純粹，就是這樣。身邊的朋友，無論是左或右，很多都真的瘋了。我認為下，有道理的，又何需激進？激進的，亦未必是道理。

有些朋友，更曾坦言，叫我寫一些表明立場，或攻擊政府某事件的文章。我不寫，又說是投共了。

我相信，香港大部份的人，都未曾真的研究過，大陸文化大革命的那段悽慘的歷史。他們只知表面，不知今天的自己，都是在做著同一的事情。

老實說，今天，若我看到那些自己的朋友，很努力的，大聲的，激動的，在怒罵一些政治議題的事，我會很看不起他們。我很公平的，左右都是一樣。今時今日，我就是很難找到一些人，會平心靜氣的，和您談不同政見的事。我的意思是，就是某個人站在某個立場，我很少會聽到他會說自己的陣營，亦有所不足或問題。雙方，純粹都是只攻擊對手的不是，沒有注意自方的問題所在，為攻而攻，為反而反。而今天的人們，又總是不承認自己的問題，而推到是對方身上的問題。

其實，在我眼中，香港現時的政客，所謂泛民主派的，喊的是民主，幹的是土共。而那班原有的土共，就繼續做更土共的土共。

您問我，香港的出路？我只能說，若真的硬要把政治這課題，放在香港上，這將會是很不幸的事情。香港，這塊彈丸之地，無論是地理上，歷史上，都只應該是一個小小的地區，行政區。但殖民歷史到後來的一國兩制，偏偏要把世界性的政治觀，加在這個小小的地方上。這樣的結果，只會令香港，繼續失望。因為說到尾，這裏都只不個是塊「被統治」的地方。

還有的，就是一談政治，我就會覺得，當中所謂事實的百份之三十至四十，是被蒙蔽著。只有極聰明和有智慧的人，才會看得清。

在面書上，在生活上，我看到不少人，不少政客，不停地響起打倒什麼的口號，不停地去煽動。我反而，不會看輕這些人。因為，這些人，知道自己在做什麼。我反而會和這班人，新做朋友。

最可悲的，反而是那些人，坐著被煽動而不自知。這班人，就不知道自己在做什麼了。這些人，我會看輕。

因為，蠢。死蠢。 "

黃島主 | 19th Aug 2014, 10:47 PM | 島主生活日記 | (1632 Reads)

係呢個無道德的垃圾政府管治下，仆街強權只係想係等有更多人傷亡之時，企出黎令民意翻盤

預言書系列：

在候機處的一席話

知彼知己

黑色星期天後的一席話

想香港人擺工停工？

關於癱瘓地鐵我有個微見，唔知有無效，入黎話我知得唔得，一人一金屬氣球

我地係要逼777回應民間訴求！唔係咁快攬炒呀

其他警世預言：

這些年的變化

政治與情誼

莫為正邪分界

孤獨與無奈

"政府，是有問題，但您只是吊狗這個政府，根本就是無用。您弄得一人一票，選出來的那個，根本就不會解決到問題。

整個社會，根本就是不成氣候。

這根本和我認識的香港，完全不同。

過去的八、九年，我嘗試在桃花島上，分享我認為是我值得分享的人生經驗，和我認為在這個香港向上攀的遊戲規則。但到了現在，我有點失望。我感到，不少人，口中滿口道義，說實的，就是既然攀不上，就索性全盤推翻算了。以為這樣，就有得玩。

是這麼容易的嗎？

我最怕，是這些人，夢想未達成，已經成為陣前亡卒。

我們的香港，一向無資源，能成為一代光輝城市，有賴各種人緣，地域，和歷史因素。這個彈丸之地若不和諧，不同心協力，我們只會倒退。而現實，香港已經在倒退中。老實說，若社會上某一班人以為用硬就可以奪取果實，我肯定可以說，另一班人亦會以更硬的形式來招呼。這個社會，將永無寧日。

不知道。近來有種感覺，好像是剩下我一個人，獨自看著彼岸一個地方，正在進行著滅世過程一樣。 "

大家要睇清楚呢個形勢，最緊要知己知彼！佢地班高官城府好撚深

Push

呢一篇文 雖然明顯係馬後炮，但係有用好多

年初一暴亂
黃島主 | 11th Feb 2016, 2:13 AM
要談，年初一晚發生在旺角的事。

相信無論是那邊陣營的人，有良知的，都應該會感到一定程度的痛心罷？痛心，可以是痛心香港竟然出了一班暴徒。痛心，可以是痛心香港有一個政府，把香港弄到這個田地。總之，混在一起，就是痛心。

很記得，在2007、2008年左右，正直回歸後十年，股市大牛市後，金融海嘯開始，和樓價開始飆升的那時。那個時候，一位朋友，在西半山買了間豪宅，找我上去看。對方，很想讓我看看他新宅大廳窗前，遠望維港一隅的美景夜色。

我倆，站在美景前。朋友問我，怎看香港未來。

朋友是我中學同學，亦是我其中一名摯友。我不想隱瞞在我心中的漩渦。

「暴動。」我答他。

我續說：「我覺得，香港遲早會再發生暴動。並且會在十至二十年內。」

我是一個熟讀歷史的人。這是我的直覺。

在那個年代，若向人說未來有暴動，根本上是癡人說夢話。那時候，激進政黨還是起雛形。莫說黃毓文等還未在立法會掟蕉，他連立法會議員也未當成。

為何我在那個時代，有這個想法，我也很難答您。這是一種預感，一種直覺，一種，觀乎社會環境所營造出來的氣氛，和將要走上的道路。

「同意。」朋友竟然這樣回答。這是我不曾期待的答案。

我們馬上開始討論，為何我們還在那個算是太平盛世的時代裏，有著這樣的想法。

其中一個結論，是當時的社會，已經開始瀰漫著一種，我認為是「測試社會底線」的氣氛。

那個時候，社會的確出現了不少「叫囂」，和少許「不合作」的社會事件。但論程度和影響範圍，都只是被視為冰山一角，或少數激進意見之流。不成氣候之餘，亦不被視為未來可以左右什麼的大事。

就連我自己，也不是百份百肯定自己的想法。始終，是種感覺。我最有把握的估計，是這些騷亂，一定會在2047年前出現。

我想講，一個讀歷史的人，要估計和評論未來一段只有五十年的歷史，不是一件很難的事。中國歷史過去四千年，重複又重複。而中國人，無論是帝王、政府，和人民的基因，基本上和以往沒有多大的分別和長進。相對幾千年，區區五十年，在歷史的舞台上，算得上是什麼。

一條「底線」，若被不停的沖擊，而社會上又有其他勢力，不斷為其護航，或是庇護，甚至是包庇。這樣落去，那條底線，只會被越推之越來越高，達致危險和無可挽救的邊緣。

讀到這裏，不少人一定說以為我在說，挑戰底線的，一定是那些選擇使用武力，或以什麼公民抗命的激進人仕罷。您或許錯了。這些年，挑戰底線的，是雙方。雙方都在挑戰對方的底線。

那究竟，我們今天的所謂「底線」，被推到哪個地步呢？截止年初一的那個「旺角事件」，是暴動嗎？我只能說，還未。

在我看來，「暴動」，是一個宏觀的事件。在一個暴動期間，會含有一定數量和程度的「暴亂」和「騷亂」。這正如「戰爭(War)」，和「戰役(Battle)」的分別。2014年「佔領行動」事件是「暴動」嗎？不是。是「暴亂或騷亂」嗎？也不算是。但已經很擇界，有意識形態把底線推至更上一層樓。

年初一晚的，可以確實為「暴亂」和「騷亂」。是否暴動，還言之尚早。畢竟，還是單一事件。

事件發生後，不同陣營繼續指責對方。也不停為己方護航。但我始終認為，無論是怎麼樣的護降，您都要認清事實。暴亂，就是暴亂。無論您怎樣說是官逼民反，還是警察開槍，還是政府有心趕小販來挑釁，暴亂就是暴亂，這是眼前的事實。

我要指出的是，若所謂同情示威人仕的派系，繼續為以暴力示威的暴徒用不同的解釋，以尋求這次暴力行為來開脫，這只會使這些暴徒繼續以為自己所的事，是天經地義，是理直氣壯的事。這條底線，將會被更加推行危險的邊緣。

同樣地，若政府繼續不尋求解決深層次問題，繼續把鎗頭對準被利用的無知青年，由大聲公，胡椒噴霧，到警棍，到開槍，這是治標不治本。英國人當年武力鎮壓67暴動，但卻在其後七十年代，改變了根本的統治方向，把香港打好基礎，成就八十年代的黃金時期。

繼續盲目為己護航，雙方只會把危險線推進不可收拾的地步。下一次，暴徒會使用更暴力的汽油彈，或燒車；而警方，則開始使用橡膠子彈，甚至真槍。您若問我，現在還差幾多步到達「暴動」？我答您，還欠無辜人命一條或幾條，和暗殺的還未開始。

無論是哪個陣營的您我，要香港繼續走上這條暴力之路嗎？ 是您真心認為現在的暴力，其實只是革命正常的流血過程？或是要其他願意和平的香港人，被拉到漩渦之中？是要真正的民主，還是要不認命，寧為玉碎的把香港的景況推向極端？

這些，才是您和我，刻下要冷靜下來思考的事宜。而不是，繼續把問題，推向對方。

歷史上，當一方永遠認為自己是對的，一定是悲劇地收場。

而還債的，可能是陪您的整個地區，甚至是國家。

放返係呢刻仍然好中

推！